\chapter{Metodología}

Con el fin de alcanzar los objetivos planteados en este proyecto de investigación, se reconoce la necesidad de fijar una secuencia y prioridad de actividades. Por ello se ha propuesto utilizar una metodología basada en cuatros paquetes de trabajo, que se desarrollarán en dos fases del proyecto como se presenta en la figura ~\ref{fig:Metodologia}.
%%
	\begin{figure}[ht]
		    \centering
		    \includegraphics{Imagenes/Metodologia1.png}
		    \caption{Figura \ref{fig:Metodologia} Metodología para el desarrollo del proyecto.}
		    \label{fig:Metodologia}
	\end{figure}


% La metodología a seguir consta de las siguientes fases:

A continuación se describe cada paquete de trabajo, definiendo el responsable, las actividades asociadas y el conjunto de entregables correspondientes.

\section{WP0: Gestión del proyecto.}(Responsable: Gabriel Rodrigo Pedraza.) 

Este paquete de trabajo está orientado a realizar todas las actividades de gestión del proyecto de investigación. Estas actividades incluyen la gestión de contratación y pagos del personal asociado así como la elaboración de los informes parciales y final que sean necesarios.

\textbf{Actividades}: 
\begin{itemize}
	\item A0.1 Gestión Administrativa del proyecto
	\item A0.2 Elaboración de informes parciales y final del proyecto
\end{itemize}

\textbf{Entregables}: 
\begin{itemize}
	\item E0.1 Informe parcial del proyecto.
	\item E0.2 Informe final del proyecto.
\end{itemize}

\section{WP1: Algoritmica.} 
(Responsable: Raúl Ramos Pollán.) 

Este paquete de trabajo corresponde al desarrollo de un planteamiento matemático que tome en cuenta los observables disponibles en un receptor de una sola frecuencia y que puedan contribuir a la mejora en la precisión de un segundo receptor GNSS.

Para validad el planteamiento matemático se propone la construcción de un escenario de simulación en el que se pueda evidenciar si es posible contribuir a la mejora de la precisión en el posicionamiento.

\textbf{Actividades}: 
\begin{itemize}
	\item A1.1 Planteamiento matemático para la manipulación de los datos obtenidos por un receptor GNSS.
	\item A1.2 Desarrollo algoritmico del planteamiento matemático en un lenguaje de programación.
	\item A1.3 Construcción de un escenario de simulación para validar el comportamiento del algoritmo desarrollado a partir del planteamiento matemático.
\end{itemize}

\textbf{Entregables}: 
\begin{itemize}
	\item E1.1 Documento del modelo de matemático que describe el manejo de la información obtenida desde cada receptor GNSS.
	\item E1.2 Código fuente del escenario de simulación que valida en funcionamiento del modelo matemático planteado. 
\end{itemize}

\section{WP2: Modelo de Interacción.}
(Responsable: Gabriel Rodrigo Pedraza.)

Este paquete de trabajo tiene como finalidad el plantear un modelo de interacción entre dispositivos, mediante el cual se pueda llevar a cabo el intercambio de información entre al menos 2 receptores GNSS.

\textbf{Actividades}: 
\begin{itemize}
	\item A2.1 Identificación de los modulos de comunicación con que cuentan las plataformas embebidas disponibles.
	\item A2.2 Planteamiento del modelo de interacción o comunicación a alto nivel (Datos).
	\item A2.3 Planteamiento del modelo de interacción o comunicación a bajo nivel (Selección de 1 protocolo y medio de transmisión).
\end{itemize}

\textbf{Entregables}: 
\begin{itemize}
	\item E2.1 Documento del modelo de interacción entre receptores GNSS.
	\item E2.2 Código fuente del módulo de interacción 
\end{itemize}


\section{WP3: Prototipado y evaluación.} (Responsable: Raúl Ramos Pollán.)

Esta etapa del desarrollo tiene como objeto el llevar a cabo la integración del trabajo desarrollado en los paquetes de trabajo anteriores, sobre un prototipo de hardware para identificar los casos de uso del sistema y su nivel de precisión.

\begin{itemize}
	\item A3.1 Definición de los casos de uso, sobre los cuales evaluar el nivel de precisión obtenido mediante interacción de receptores GNSS. 
	\item A3.2 Descripción y análisis de los resultados obtenidos en los casos de uso considerados.
\end{itemize}

\textbf{Entregables}: 
\begin{itemize}
	\item E3.1 Documento con la descripción de los casos de uso para el prototipo construido.
	\item E3.2 Documento con análisis de los resultados obtenidos en nivel de precisión de cada uno de los receptores GNSS. 
\end{itemize}
